85全民罷工其實仲有冇得玩多次？或者諗下全民快閃罷工

85全民罷工其實仲有冇得玩多次？或者諗下全民快閃罷工

既然遊行又話要申請，但係又唔批，機場集會又出禁制令又要捉鬼，咁不如玩番罷工，起碼唔使申請。

以下純粹發白日夢，未必成真。

85全民罷工雖然做出咗一啲成績，但係唔算太成功，況且罷工嘅效果唔夠強，畫面唔夠震撼，再加上後嚟爆發警民衝突，搶奪咗全民罷工焦點。

其實如果罷工要做到震撼嘅效果，門檻非常之高，冇工會或者團體號召，冇足夠嘅宣傳，又加上事前冇做民意導向同埋估算，要成功真係好難。

但係如果轉變一下玩法，或者又有得諗，重新發動一次全港性大罷工。

全民快閃罷工行動嘅目的唔係要癱瘓香港或者令老闆損失，而係向當權者表態，香港人唔接受警暴，唔容許當權者踐踏人權及法治。

首先民意方面，712恐襲及811嘅警暴場面相信已經觸怒了好多市民，民眾情緒高漲，或者已經足夠發動全民罷工這一種廣泛性不合作運動。

第二，全民全日罷工門檻太高，可以考慮轉變手段，玩短暫罷工，例如兩小時 的全民大罷工。假設時間定喺某一日嘅上午11時至下午1時，當所有人喺晒公司，但係就停工兩小時，商店就落閘兩小時，公共交通就停兩小時，d車可以停晒喺路邊，唔好塞馬路，將香港停頓兩小時，一個死寂城市嘅場面應該頗震撼。

第三，文宣手足，各路電影剪片高手應該盡快剪輯短片，集中講述警暴臭史，畀參與罷工嘅人觀看同播放。

第四，罷工嘅時候最好留在崗位上，要做到有番工但就唔開工，要把在公司裡參與罷工嘅情況影相放上網。

第五，如果罷工安排有難度，例如醫療或緊急服務，可以考慮在罷工時段幾個同事輪流罷工；又或者把午飯時間提前1個鐘，盡量同老闆或管理層協調配合以爭取成功參與罷工行動。

第六，由於執行上或者比較輕鬆，門檻相對低，又冇黑警掃蕩，冇乜危險性，應該頗適合和理非或優參與。

小弟不才，異想天開，希望拋磚引玉，求教各路巴絲高見。

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

自推